★ 茶包釘書針 遇熱恐釋毒!

您也喜歡泡茶嗎，但有的茶包恐怕暗藏毒素？！有民眾發現他喝的茶包上頭用釘書針固定，這類釘書針並非食品級，材質多是鋅包鐵，如果遇熱就會大量釋出鋅，人體一天只需10毫克的鋅，若超過80-400毫克，就會引發中毒現象，導致嘔吐腹瀉，而要達到這樣的量，可能一天泡三包就會有鋅中毒的危機。

天氣冷泡杯暖呼呼的熱茶，小口慢慢喝是上班族的小確幸，市售茶包琳瑯滿目，材質安全嗎，有民眾泡的茶包上頭用釘書針固定，這用高溫熱水沖下去會不會有問題，這種釘書針材質鋅包鐵，遇熱會釋出鋅，人體一天只需10-20毫克的鋅，若超過80-400毫克就會引發鋅中毒，導致嚴重下痢跟嘔吐。

我們詢問代理商，對方表示這是早期茶包，現在已全面換成黏合式的，一般來說茶包材質分三類，不織布、棉質和塑膠類，不織布主要材料是紙纖維無毒性，接觸高溫也無害，以釘書針固定的茶包多屬棉質，溫度高會有棉絮雜質溶出，塑膠類的若是PE材質，耐熱溫度只有80度，用沸騰熱水會有溶出塑化劑危機，使用茶包先認明包裝材質，盡量用低於80度的熱水泡，避免浸泡超過5分鐘，還有別將茶包標籤吊牌放進熱水，才不會讓上面的色素和有機物質釋出，危害健康。

PK了

以前飲過釘書釘茶包

繁體支那台灣省新聞睇得多壞腦

釘書釘+滾水，硬係覚覺得會有毒釋放

其實嗰d茶包係咪用文具舖d釘書釘？

以前M記d茶包有鐵釘，飲左好多年

好彩攞茶葉沖開
好少飲茶包

Die soon

成日sick原因

安排定身後事喇

M記未有濃香奶茶前，用茶包的，仲要有釘款

rich

祝你好運

好平
飲開雨前龍井都係40蚊/兩
夠飲好多次

有鋅咪可以壯陽

怪不得樓豬性慾咁旺盛
六十幾歲仲日日打J 24hr睇pornhub

老貓 R.I.P.

釘書釘會好快生鏽個喎，有層鋅？我唔多信

同埋食生蠔都含豐富鋅，食生蠔啲人中晒毒啦咁

其實如果個釘甩咗飲咗落肚都幾...

睇多一次篇文，又係全篇都理論冇拎過一杯茶去lab驗過，同鋁內膽電飯煲會食到腦退化一樣，得個理論，去到實驗室又推翻晒

飲到你咁鹽濕

一粒釘，上面既鋅其實好薄，有99%係鐵唻，假設釘書釘重1g，裏面既鋅只重10mg。而且鋅同水本身唔會起反應，佢話「遇熱」係遇幾熱？100度對金屬唻講仲叫唔叫熱？同埋你會浸住70度以上既水有幾耐？超唔超過5分鐘？
如果佢真係普通書局買到個種釘書釘的話，不如驚釘書釘上面啲膠水多過啲鋅。

有膠水